眾志敲定人選補選港島 「學民女神」周庭代羅冠聰出戰

因政府DQ民主派立法會議員而引發的3個地方直選議席補選，將於明年3月舉行，正當民主派在九龍西和新界東的議席就初選問題爭持不下，有報道指香港眾志已敲定由常委周庭出戰補選，並獲民主派人士支持。有指周庭或持有外國護照，若參選必須放棄外國國籍。據知周庭目前不在港，而香港眾志回覆查詢時稱，他們已敲定出戰補選人選，會在本月內正式公佈。

記者：陳嘉裕

政府今年7月DQ社民連梁國雄、香港眾志羅冠聰、劉小麗和姚松炎4人後，民主派曾開會商討補選策略，當時各方的初步共識，會由香港眾志派人出戰港島區補選重奪議席，民主派不會派人出選並全力支持眾志。當時有傳被DQ的羅冠聰，以及眾志秘書長黃之鋒，均有機會披甲上陣，但不出一個月，羅冠聰和黃之鋒因為律政司就重奪公民廣場案提刑期覆核而雙雙入獄，由於兩人刑期超過監禁3個月，根據法例5年內不能參選，眾志隨即「變陣」。

據了解，當時眾志內部提出兩個方案，包括由同樣被取消資格的建規界姚松炎代表眾志出選，以及由羅冠聰女友袁嘉蔚或周庭出選，最終眾志因理念與姚松炎有分歧，決定內部推薦人選。昨日有報道指，香港眾志在上周六的內部會議中，投票出戰補選人選，熟悉黨務的周庭經黨內投票後獲過半支持，成功獲出選資格。1996年12月出生的周庭，明年將年滿21歲，符合參選立會的法定參選年齡，若她成功當選，將會比羅冠聰更年輕成為立法會議員。

事實上，成立一年多的香港眾志近月飽受考驗，繼羅冠聰被DQ議席後，羅和黃之鋒又因重奪公民廣場案被覆核刑期而入獄，正在上訴；另外亦有多名成員官非纏身。而早前有傳有機會出戰補選的林淳軒，前日亦因違反黨內財政處理程序被革去常委職務，更退黨收場，相信周庭決定出選將重振黨內士氣。

民主派早有共識在港島補選讓路眾志，建制派方面卻未有明確人選，傳聞新民黨有意派出南區區議員陳家珮代表該黨出戰；而民建聯的中西區議員陳學鋒亦蠢蠢欲動。不過在港島區民主派支持率佔優的情況，建制派估計要協調一人出選才有勝算。

【周庭小資料】
年齡：20歲（今年12月將年滿21歲）
學歷：中學就讀於嘉諾撒聖家書院
現於香港浸會大學政治及國際關係學系
參與組織及職位：
●學民思潮成員，曾任學民發言人
●2016年與黃之鋒等學民成員成立香港眾志，曾任眾志副秘書長，現為常委
資料來源：《蘋果》資料室

閘都唔俾你入點選, DQ左你個黨仲俾你返黎? 會唔會太天真